<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><tv date="20240923">
<channel id="149"><display-name>MTV Europe CZ</display-name><url>https://mujtvprogram.cz</url></channel>
<channel id="CT2.cz"><display-name>CT2</display-name><url>https://mujtvprogram.cz</url></channel>
<channel id="NovaSport5.cz"><display-name>Nova Sport 5</display-name><url>https://mujtvprogram.cz</url></channel>
<channel id="NovaSport6.cz"><display-name>Nova Sport 6</display-name><url>https://mujtvprogram.cz</url></channel>
<programme start="20240923040000 +0000" stop="20240923073000 +0000" channel="149"><title lang="cs">M is for Music</title></programme>
<programme start="20240923073000 +0000" stop="20240923081000 +0000" channel="149"><title lang="cs">Náctileté maminky IX (18)</title></programme>
<programme start="20240923081000 +0000" stop="20240923090000 +0000" channel="149"><title lang="cs">Test3</title></programme>
<programme start="20240923090000 +0000" stop="20240923094500 +0000" channel="149"><title lang="cs">Náctileté maminky IX (20)</title></programme>
<programme start="20240923094500 +0000" stop="20240923102500 +0000" channel="149"><title lang="cs">Catfish: Láska online IX (7)</title></programme>
<programme start="20240923102500 +0000" stop="20240923111000 +0000" channel="149"><title lang="cs">Catfish: Láska online IX (8)</title></programme>
<programme start="20240923111000 +0000" stop="20240923115500 +0000" channel="149"><title lang="cs">Roztleskávačky Dallas Cowboys: XI (7)</title></programme>
<programme start="20240923115500 +0000" stop="20240923124000 +0000" channel="149"><title lang="cs">Roztleskávačky Dallas Cowboys: XI (8)</title></programme>
<programme start="20240923124000 +0000" stop="20240923130500 +0000" channel="149"><title lang="cs">K popukání XXVII (16)</title></programme>
<programme start="20240923130500 +0000" stop="20240923135500 +0000" channel="149"><title lang="cs">Chyceni při činu: Nevěrní II (7)</title></programme>
<programme start="20240923135500 +0000" stop="20240923144500 +0000" channel="149"><title lang="cs">Catfish: Láska online VI (7)</title></programme>
<programme start="20240923144500 +0000" stop="20240923153000 +0000" channel="149"><title lang="cs">Catfish: Láska online III (1)</title></programme>
<programme start="20240923153000 +0000" stop="20240923161000 +0000" channel="149"><title lang="cs">Catfish: Láska online VII (1)</title></programme>
<programme start="20240923161000 +0000" stop="20240923170000 +0000" channel="149"><title lang="cs">Catfish: Láska online VI (10)</title></programme>
<programme start="20240923170000 +0000" stop="20240923174500 +0000" channel="149"><title lang="cs">Catfish: Láska online V (11)</title></programme>
<programme start="20240923174500 +0000" stop="20240923183000 +0000" channel="149"><title lang="cs">Pomoc! Mám tajný vztah! III (5)</title></programme>
<programme start="20240923183000 +0000" stop="20240923185500 +0000" channel="149"><title lang="cs">K popukání XXXVI (37)</title></programme>
<programme start="20240923185500 +0000" stop="20240923191500 +0000" channel="149"><title lang="cs">K popukání XXXIV (3)</title></programme>
<programme start="20240923191500 +0000" stop="20240923194000 +0000" channel="149"><title lang="cs">K popukání XXXIV (5)</title></programme>
<programme start="20240923194000 +0000" stop="20240923204500 +0000" channel="149"><title lang="cs">K popukání XXXIV (8)</title></programme>
<programme start="20240923204500 +0000" stop="20240923210500 +0000" channel="149"><title lang="cs">K popukání XXXVIII (17)</title></programme>
<programme start="20240923210500 +0000" stop="20240923213000 +0000" channel="149"><title lang="cs">K popukání XXXVIII (19)</title></programme>
<programme start="20240923213000 +0000" stop="20240923215000 +0000" channel="149"><title lang="cs">K popukání XXVII (25)</title></programme>
<programme start="20240923215000 +0000" stop="20240923221500 +0000" channel="149"><title lang="cs">K popukání XXVII (27)</title></programme>
<programme start="20240923221500 +0000" stop="20240923224000 +0000" channel="149"><title lang="cs">K popukání XXVII (28)</title></programme>
<programme start="20240923224000 +0000" stop="20240923230000 +0000" channel="149"><title lang="cs">K popukání XXVII (29)</title></programme>
<programme start="20240923230000 +0000" stop="20240923235000 +0000" channel="149"><title lang="cs">Geordie Shore: Shledání XXIII (7)</title></programme>
<programme start="20240923235000 +0000" stop="20240924003500 +0000" channel="149"><title lang="cs">Geordie Shore: Shledání XXIII (8)</title></programme>
<programme start="20240924003500 +0000" stop="20240924005500 +0000" channel="149"><title lang="cs">K popukání XXVIII (38)</title></programme>
<programme start="20240924005500 +0000" stop="20240924012000 +0000" channel="149"><title lang="cs">K popukání XXVIII (39)</title></programme>
<programme start="20240924012000 +0000" stop="20240924040000 +0000" channel="149"><title lang="cs">M is for Music</title></programme>
<programme start="20240923032000 +0000" stop="20240923034500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Zajímavosti z regionů</title><category lang="cs">zprávy</category></programme>
<programme start="20240923034500 +0000" stop="20240923035900 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Zprávy v českém znakovém jazyce</title><category lang="cs">zprávy</category></programme>
<programme start="20240923035900 +0000" stop="20240923063000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Dobré ráno</title><category lang="cs">zprávy</category></programme>
<programme start="20240923063000 +0000" stop="20240923072000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Irsko, toulky po keltské zemi</title><desc lang="cs">Irsko, keltská země barvy smaragdu, nabízí klidnou, někdy až strohou krajinu, která tvoří mozaiku nekonečné zeleně. Tu podtrhují břehy moře, které není nikdy daleko. Od Dublinu po Belfast, od Galway po Killarney, od Giant&apos;s Causeway po Cliffs of Moher návštěvník narazí na velké množství archeologických nalezišť, stojících kamenů, hrobek a tajemných míst. Zážitek z Irska navíc umocňují tamní obyvatelé, kteří jsou pevně spjatí se svými kořeny a historií.</desc><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923072000 +0000" stop="20240923081500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Divoká příroda Ománu (2/2)</title><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923081500 +0000" stop="20240923090500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Evropa z výšky</title><desc lang="cs">Maďarsko je stát formovaný neklidnou minulostí Evropy, který je zasazený do kulis velkolepých staveb a rozlehlé krajiny. Starobylá země si uchovává těsné pouto s minulostí, ale její obyvatelé se nebojí přijímat výzvy moderní doby. I proto lze v Maďarsku najít nové mosty přes Dunaj či během zimních měsíců i největší evropské kluziště. Za bližší prozkoumání jistě stojí i tajemství barevných střech Budapešti, ale také osud ohroženého plemene skotu, které se pase na maďarských pastvinách.</desc><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923090500 +0000" stop="20240923092000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Mírně skryté krásy Albánie</title><date>20100101</date></programme>
<programme start="20240923092000 +0000" stop="20240923092500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Postřehy odjinud</title><desc lang="cs">Pokud se říká, že cesta je někdy mnohem důležitější než cíl, tak v tomto případě to platí dvojnásob. Stopadesátikilometrový řetězec ostrovů pospojovaných dálnicí číslo 1 vyvolává nefalšovaný úžas. Naším cílem je půvabné městečko Key West. Městečko vás okamžitě upoutá svou ospalou náladou, tady se všechno odehrává jako by v poloviční rychlosti. Tenesse Williams byl tímto místem tak okouzlen, že právě tady napsal první verzi svého románu Tramvaj do stanice touha. Harry Truman tady ve svém prezidentském období trávil pomalu tolik času jako v Bílém domě a impozantní kulisy se objevily v řadě filmů – včetně Bondovky Povolení zabíjet. Plejádě spisovatelů spojených s ostrovem dominuje samozřejmě Ernest Hemingway, který tu žil téměř deset let a pak zmizel se svou novou ženou na Kubu. Zůstaly tu po něm kočky se šesti prsty, které tu mají zvláštní privilegium...</desc><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923092500 +0000" stop="20240923095500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Babylon</title><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923095500 +0000" stop="20240923104500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Diana a prokletí rodu Spencerů</title><desc lang="cs">Každý ji znal jako pohádkovou princeznu rdící se pod obrovským závojem, když si brala svého vysněného prince. Jak se ale svět po její tragické smrti začal postupně dozvídat, byla Diana vlastně velkou část svého života nešťastná. Dnešní dokument se zaměřuje na řadu nešťastných událostí a okolností, které se staly ještě před jejím narozením a během jejího dětství a které měly hluboký vliv na její pozdější život. V tomto příběhu najdeme úmrtí novorozence, odcizení manželského páru, raněnou duši Dianiny matky i neutěšený princeznin vztah s nenáviděnou macechou, která se však paradoxně nakonec ukázala být obrovskou oporou těžce zkoušené mladé ženy.</desc><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923104500 +0000" stop="20240923111000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Klíč</title><category lang="cs">zábava</category></programme>
<programme start="20240923111000 +0000" stop="20240923114000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Cesty víry</title><credits><director>Fišer J.</director></credits><date>20210101</date><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923114000 +0000" stop="20240923124000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Rok na planetě Zemi (4/6)</title><desc lang="cs">Zima je výzvou. Jaro je dobou nových začátků, léto časem hojnosti, podzim je především obdobím změn. Zvířecím rodinám, které jsme posledních devět měsíců sledovali mohou tyto změny přinést nové příležitosti. Ale i velké potíže. Pro některé z nich budou poslední tři měsíce na naší unikátní cestě okolo Slunce zatím nejtěžší v jejich životě. Podíváme se třeba do severního Norska na souboj pižmoňů nebo do Kanady, kde medvědice grizzly musí vykrmit sebe i svou rodinu, aby vydrželi pět měsíců zimního spánku bez potravy.</desc><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923124000 +0000" stop="20240923132500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Tajemství královských paláců (3/8)</title><desc lang="cs">Královská sídla jsou pomyslnou výkladní skříní všech evropských zemí. Zatímco ale takový Karlštejn už návštěvníkům může pouze připomenout časy, kdy se v jeho zdech vyskytovala nějaká korunovaná hlava, s britskými hrady, zámky a usedlostmi je to jiné. Památky, v nichž živý panovník nebo člen jeho rodiny stráví byť jen třeba jediný den v roce, získávají na atraktivitě a zároveň jisté záhadnosti a napětí. V tomto cyklu se podíváme na nejslavnější britská sídla jako Buckinghamský palác, hrad Windsor, panství Sandringham, zámek Balmoral či Kensingtonský palác, ale také překvapivě za britské hranice, do věhlasného zámku ve Versailles. Stranou nezůstanou méně známé památky, z nichž některé už dávno podlehly zkáze, jako například slavný londýnský Whitehall.</desc><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923132500 +0000" stop="20240923135500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Dobrodružství vědy a techniky</title><desc lang="cs">Kolibříci se vyskytují pouze v Americe a patří mezi nejmenší teplokrevné živočichy na planetě. To však není jediný důvod, proč jsou jedineční. Za jejich oslnivým vzhledem se skrývá život na hraně. Kolibříci se živí pitím nektaru, což z nich zároveň činí jedny z nejdůležitějších opylovačů mnoha druhů rostlin, zejména v Jižní Americe. Tito drobní ptáci si vyvinuli mimořádné letové schopnosti, aby se dostali k energeticky bohatým nápojům ukrytým v květech. Díky schopnosti vznášet se se zdá, jako by stáli na místě, když ponoří svůj zobák do květů. Jejich úžasná akrobacie má však svou cenu. Kolibříci v letu potřebují více kyslíku než kterýkoli jiný obratlovec. Jejich tep dosahuje při jednoduchém letu neuvěřitelných 1200 úderů za minutu, tedy 20 úderů srdce za sekundu. Ptáci tráví většinu dne vsedě, aby šetřili energii. V noci upadají do torporu, což je druh hibernace, ze kterého se musí každé ráno probudit – pokud mají to štěstí, že se nestali kořistí nočních predátorů. Během dne jim k přežití pomáhá jejich vzhled a také rychlost a mrštnost. Peří kolibříků září nádhernými, duhovými barvami. Barvy a odražené světlo způsobují prizmatické nebo hranolu podobné buňky ve vrchních vrstvách jejich peří, které světlo rozptylují. Tato pera lámou, odrážejí a znovu spojují sluneční světlo, které jimi prochází. A kolibříci mohou tyto signály ovládat, varovně blikat na vetřelce nebo ztěžovat svou viditelnost predátorům.</desc><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923135500 +0000" stop="20240923145000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Souboj titánů</title><desc lang="cs">Pekelná námořní bitva, které se zúčastnilo přes 110 válečných lodí, konflikt ukončila a zpečetila osud ruského impéria. Po cestě dlouhé 30 000 kilometrů doplula ruská 2. tichomořská eskadra do Cušimského průlivu u korejského pobřeží. 27. května 1905 za úsvitu spatřil ruskou flotilu protivník. Na 80 lodí včetně 54 bitevních lodí a 21 torpédoborců na ně už čeká. Strhne se několikahodinová námořní bitva, ve které Japonci téměř celou ruskou flotilu potopili a mnoho jejich námořníků zajali. Do Vladivostoku se podařilo doplout jen několika lodím. Téměř celá ruská flotila byla potopena a mnoho námořníků zajato.</desc><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923145000 +0000" stop="20240923155000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Dějiny antisemitismu (3/4)</title><desc lang="cs">Jak se váha a význam náboženství zmenšuje, antisemitismus začíná být založen na rasových teoriích. Židé také slouží jako obětní beránci pro populistický socialistický proud, který znovu aktivuje středověké klišé „židovského muže peněz“ a obviňuje Židy za bídu dělníků. Pod vedením novináře Theodora Herzla vzniká sionistické hnutí a požadavek na nový azylový stát. V roce 1903 pobuřuje mezinárodní společenství pogrom v Kišiněvě. 20. století je poznamenáno zejména nástupem Hitlerova režimu s otevřeně antisemitskou doktrínou.</desc><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923155000 +0000" stop="20240923163500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Letecké katastrofy</title><desc lang="cs">Během bojové mise v rámci války v Zálivu přišel tankovací letoun amerického letectva o dva motory. Posádce se s poškozeným letadlem a nefunkční vysílačkou podařilo doletět do Džiddy v Saúdské Arábii. Úkolem armádního vyšetřovatele bylo zjistit, zda krizovou situaci způsobila mechanická závada nebo nepřátelský útok.</desc><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923163500 +0000" stop="20240923170000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Praha ožralá (3/8)</title><desc lang="cs">V každém dílu se objeví tři tematicky zaměřené hospody. Jejich výběr je koncipován tak, aby každá z nich nabídla jiný úhel pohledu na daný fenomén. Některé podniky si uchovaly svou atmosféru napříč časem, jiné se transformovaly, nebo už po nich zbyl jen vybydlený prostor a leckdy ani to ne. Hospody se v období normalizace staly základnou neoficiálního kulturního proudu zvaného český underground. Někde se setkávají do dnes spíše štamgasti a uzavřená společnost, jinde je znát větší anonymita a střídání návštěvníků. Jan Hájek nejdříve díky osobnosti disidenta a publicisty Františka Stárka pronikne mezi osazenstvo hospody Na Slamníku. Dříve tu StB naháněla vlasaté „ztroskotance a samozvance“, dnes se tu hlavně vzpomíná na staré časy. Atmosféru undergroundu a touhu po svobodě hledá na závěr Jan Hájek v hospodě U Vystřelenýho oka, kde se schází současná alternativní scéna. Za starých časů se „Máničky“ ve svých hospodách dokázaly i poprat nebo dojmout. Především tu ale dle svých slov okusily pocit „vnitřní svobody“. Pokud jim to tedy nepřekazila razie Státní bezpečnosti.</desc><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923170000 +0000" stop="20240923173000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Kvarteto</title><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923173000 +0000" stop="20240923174000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Československý filmový týdeník 1974 (1532/2379)</title><desc lang="cs">Delegace Jihovietnamské republiky navštívila Československo. – Výstava k založení socialistických projektových organizací v ČSSR. – Nácvik jedné části bohatého programu Spartakiády. – Šermíři, kteří obnovili tradici rudolfinské doby. – Collegium Flauto dolce na Křivoklátě. – Řezbář z dědinky Zolná u Zvoleně. – První mládě žirafy, které se narodilo v pražské ZOO. – Branné a sportovní hry, které pořádal český a slovenský n. p. Řempo. – Jubilujúcí súbor Trenčan: slávil 25rokov svojho pósobenia. – Staré motocykly z let 1903–1939.</desc><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923174000 +0000" stop="20240923175000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Postřehy odjinud</title><desc lang="cs">Na počátku křesťanství se v Řecku věřilo, že každý příchozí může být Kristus sám. A odehnat ho od domu by mu přineslo pohromu. Tam někde jsou asi počátky řecké pohostinnosti - philoxenia. Typickým rysem Řeků je obrovská zvědavost po všem cizím. Pro Řeka je stejně důležité posedět s přáteli, jako jít za kulturou. Řek je od přírody družný a potřebuje kolem sebe lidi jako vzduch. Miluje komunikaci. K večeři se Řekové scházejí až kolem desáté. Hostitel objedná to nejlepší pro všechny, a co zmizí ze společné mísy jako první, se objedná znovu. K jídlu patří neodmyslitelně i víno. Nejznámější je retzina, víno s příchutí pryskyřice. Řecká kuchyně je prastará. Ještě v dobách, kdy si sousedé v Evropě pochutnávali leda na vařených kostech ulovených zvířat, znali už dávní Řekové rafinované delikatesy. A tak je tomu dodnes...</desc><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923175000 +0000" stop="20240923180000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Zprávy v českém znakovém jazyce</title><category lang="cs">zprávy</category></programme>
<programme start="20240923180000 +0000" stop="20240923190000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Pluk mizerů (5/6)</title><desc lang="cs">Britský seriál vznikl podle stejnojmenné knihy Bena Macintyrea, popisující dramatické a dobrodružné okolnosti vzniku elitní speciální jednotky britské armády SAS (Special Air Service). Psal se rok 1941 a u jejího zrodu stáli mladí důstojníci, nespokojení s výkonem vlastního vrchního velení na severoafrickém bojišti druhé světové války tváří v tvář bleskovému nástupu jednotek nacistického Afrikakorpsu v čele s legendárním Erwinem Rommelem. Nově vzniklá jednotka byla zaměřená na provádění záškodnických operací za nepřátelskými liniemi a proslula až ďábelskou odvahou a neortodoxními metodami boje. Seriál, jehož vznik inicioval scenárista a producent Steven Knight, kterého asi nejvíce proslavila práce na ceněném seriálu Peaky Blinders: Gangy z Birmighamu, autenticky zachycuje historii a životy mužů, kteří se stali prvními členy SAS. Vojáci prošli tvrdým výcvikem a prováděli riskantní mise, které měly významný vliv na průběh války. Režie se chopil ostřílený anglický režisér Tom Shankland, který seriálu vtiskl dynamické tempo a moderní vizuál. Hlavní role ztvárnili Connor Swindells, Jack O’Connell, Alfie Allen, Sofia Boutellaová a Dominic West. Drzého a nespoutaného ducha SAS podtrhuje výrazný soundtrack, který eklekticky mixuje dobové šlágry se skladbami od kapel jako AC/DC, Black Sabbath, Motörhead, Judas Priest, The Clash, The Damned, Sham 69, The Cure či Killing Joke.</desc><credits><director>Shankland T.</director><actor>Swindells C.</actor><actor>O’Connell J.</actor><actor>Boutellaová S.</actor><actor>West D.</actor><actor>Bramly V.</actor><actor>Domboy C.</actor><actor>Boche P.</actor><actor>Orcier A.</actor><actor>Davies I.</actor><actor>Lagbre J.</actor></credits><date>20220101</date><category lang="cs">seriál</category></programme>
<programme start="20240923190000 +0000" stop="20240923200500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Pluk mizerů (6/6)</title><desc lang="cs">Britský seriál vznikl podle stejnojmenné knihy Bena Macintyrea, popisující dramatické a dobrodružné okolnosti vzniku elitní speciální jednotky britské armády SAS (Special Air Service). Psal se rok 1941 a u jejího zrodu stáli mladí důstojníci, nespokojení s výkonem vlastního vrchního velení na severoafrickém bojišti druhé světové války tváří v tvář bleskovému nástupu jednotek nacistického Afrikakorpsu v čele s legendárním Erwinem Rommelem. Nově vzniklá jednotka byla zaměřená na provádění záškodnických operací za nepřátelskými liniemi a proslula až ďábelskou odvahou a neortodoxními metodami boje. Seriál, jehož vznik inicioval scenárista a producent Steven Knight, kterého asi nejvíce proslavila práce na ceněném seriálu Peaky Blinders: Gangy z Birmighamu, autenticky zachycuje historii a životy mužů, kteří se stali prvními členy SAS. Vojáci prošli tvrdým výcvikem a prováděli riskantní mise, které měly významný vliv na průběh války. Režie se chopil ostřílený anglický režisér Tom Shankland, který seriálu vtiskl dynamické tempo a moderní vizuál. Hlavní role ztvárnili Connor Swindells, Jack O’Connell, Alfie Allen, Sofia Boutellaová a Dominic West. Drzého a nespoutaného ducha SAS podtrhuje výrazný soundtrack, který eklekticky mixuje dobové šlágry se skladbami od kapel jako AC/DC, Black Sabbath, Motörhead, Judas Priest, The Clash, The Damned, Sham 69, The Cure či Killing Joke.</desc><credits><director>Shankland T.</director><actor>O’Connell J.</actor><actor>Swindells C.</actor><actor>Boutellaová S.</actor><actor>West D.</actor><actor>Watkins J.</actor><actor>Barklem-Biggs T.</actor><actor>Boche P.</actor><actor>Bramly V.</actor><actor>Glynn-Carney T.</actor><actor>Domboy C.</actor><actor>Hygreck T.</actor><actor>Jahn M.</actor><actor>McCarthy J.</actor><actor>El-Masry A.</actor><actor>Orcier A.</actor></credits><date>20220101</date><category lang="cs">seriál</category></programme>
<programme start="20240923200500 +0000" stop="20240923214000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Káťa</title><desc lang="cs">Při návštěvě dívčího penzionátu poznává ruský car Alexandr II. mladou princeznu Káťu Dolgorukou. Je to láska na první pohled. Přestože je car ženatý, rozhodne se vzít Káťu na svůj dvůr. Jejich blízké přátelství je však mnohým solí v očích, dvorem se začínají šířit pomluvy a car je tak nucen poslat Káťu do Francie. O dva roky později je car pozván francouzským císařem Napoleonem II. do Paříže. Opět se tak shledává s Káťou. Dvouleté odloučení nic na jejich blízkém přátelství nezměnilo. Šťastné chvíle opětovného shledání jsou však záhy narušeny neúspěšným atentátem. Oba si uvědomují, jak hluboce se milují.</desc><credits><director>Siodmak R.</director><actor>Jürgens R. Schneiderivá C.</actor><actor>Mélinandová M.</actor><actor>Blanchar P.</actor><actor>Brion F.</actor><actor>Bouquet M.</actor></credits><date>19590101</date><category lang="cs">film</category></programme>
<programme start="20240923214000 +0000" stop="20240923232500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Kachna na pomerančích</title><desc lang="cs">Příběh Kachny na pomerančích není o nic méně vypečený než pokrm samotný. Manželství Livia a Lisy Stefaniových prochází nestravitelnou zkouškou. Každý z nich tomu druhému totiž prozradí, že mu byl nevěrný. S nejvybranějšími úmysly sezvou své lásky, nonšalantního Francouze Jean-Claudea a bezskrupulózní sekretářku Patty, na letní sídlo, kde se mají s milenci vzájemně seznámit a posléze důstojně rozejít. Leč, delikátní situace na sebe nenechají dlouho čekat... Úsměvnost vztahové satiry se opírá především o konverzační výměny břitkého naturelu Barbary Bouchetové a Uga Tognazziho, kteří v komorním složení, během jednoho „bizarního” víkendu, rozehrávají hereckou symfonii.</desc><credits><director>Salce L.</director><actor>Vittiová M.</actor><actor>Tognazzi U.</actor><actor>Bouchetová B.</actor><actor>Richardson J.</actor><actor>Guidaová S. De</actor><actor>Allocca A.</actor></credits><date>19750101</date><category lang="cs">film</category></programme>
<programme start="20240923232500 +0000" stop="20240923235000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Magické hlubiny (3/6)</title><desc lang="cs">Staré zatopené lomy nejsou pustinou bez života, ale vítaným útočištěm pro ohrožené rostliny a živočichy. Čím to je, že právě na místech, která jsme zničili v honbě za nerostnými surovinami, se nakonec zvířatům tak skvěle daří? Odpověď je jednoduchá: ve středověku se v naší krajině nacházelo daleko větší množství skalisek a mokřadů, než je tomu dnes. Skalnaté svahy lomů vracejí do české přírody místa, která připomínají stepní krajinu či strmé kaňony, mělčiny zase poskytují úkryt obojživelníkům, jejichž bažiny jsme zlikvidovali. V samotných lomových jezerech vzniká pozoruhodná rovnováha rybích společenstev i vodních rostlin. Mnohá místa svojí barevností i množstvím ryb připomínají krásu korálových útesů. Pokud se k lomům nechováme jako k rybníkům – tedy nepřetížíme nádrž populací kaprovitých ryb – jsou právě lomy nejlepším místem ke sladkovodnímu potápění. Lucie Výborná zavede diváky na řadu velmi vizuálních míst – v Lomečku u Starého Klíčova obeplujeme snové podvodní sochy a prozkoumáme útroby naší největší suché podvodní pozorovatelny. Výkleky na Olomoucku jsou nezaměnitelné ve vrcholném létě, kdy se zde vylíhne vždy nová populace asijské medúzky sladkovodní. Objevíme kouzlo nebezpečných zimních ponorů pod ledem, setkáme se s impozantním dravcem sumcem velkým, na jihočeských pískovnách budeme svědky tření okounů. V mělkých nádržích na místech starých těžebních jam Moravského krasu se pokusíme nevyplašit kuňku obecnou, jejíž typický hlas napodoboval Smoljak ve filmu Na samotě u lesa. Je jen na nás, jak se v budoucnu postavíme k rekultivaci pískoven a lomů. Pokud dáme prostor vodě, aby nastartovala uzdravující procesy, odmění se nám příroda stonásobně!</desc><credits><director>Jirásek P.</director></credits><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240923235000 +0000" stop="20240924001000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Pevnosti</title><credits><director>Jurda P.</director></credits><date>20100101</date><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240924001000 +0000" stop="20240924003500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Před půlnocí</title><date>20120101</date><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240924003500 +0000" stop="20240924010500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Ta naša kapela</title><desc lang="cs">Dnes vás pozve moderátorka Ivana Slabáková do zahradnictví, kde budeme moci společně s ní čerpat inspirace pro zahrádky, skalky a zahrady. Řeč bude nejen o květinách, ale i o úpravách zahrad a skalek. A k tomu všemu bude hrát a zpívat dechová kapela Sokolka ze Šakvic. Jádro Sokolky tvoří odchovanci dětských a mládežnických hudeb šakvického muzikanta a kapelníka Josefa Šurala. Sokolka svoji popularitu získala během krátké doby svého působení v blízkém i dalekém okolí. Kapela hraje hlavně na hodech, plesech, tanečních zábavách a koncertních vystoupeních doma i v zahraničí. Získala i řadu ocenění. Sokolku tvoří 12 muzikantů a 4 zpěváci. Věkový průměr kapely je 23 let. Muzikanti a zpěváci vystupují v tradičních slováckých krojích.</desc><credits><director>Ryšavý P.</director></credits><date>20080101</date><category lang="cs">hudba</category></programme>
<programme start="20240924010500 +0000" stop="20240924013500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Čaj pro třetího</title><date>20060101</date><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240924013500 +0000" stop="20240924022500 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Historie.cs</title><desc lang="cs">Revolučním &quot;Jarem národů&quot; v roce 1848 vyvrcholilo napětí v řadě evropských zemí. Stranou nestála ani habsburská monarchie, o tehdejších bojích na pražských barikádách se mluví jako o první české revoluci. V jejich stínu ale zůstávají události možná mnohem důležitější. Jejich centrem se stala Kroměříž, kam se v listopadu revolučního roku 1848 přesídlilo z Vídně ústavodárné shromáždění. V malém moravském městečku se tak, alespoň načas, začaly náhle koncentrovat klíčové politické procesy celé monarchie.</desc><date>20180101</date><category lang="cs">dokument</category></programme>
<programme start="20240924022500 +0000" stop="20240924024000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Ing. Karel Holomek, ochránce slabých</title><credits><director>Fuksa K.</director></credits><date>20050101</date></programme>
<programme start="20240924024000 +0000" stop="20240924030000 +0000" channel="CT2.cz"><title lang="cs">Vinařovo jaro</title><credits><director>Šindar J.</director></credits><date>20060101</date></programme>
<programme start="20240923070000 +0000" stop="20240923090000 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">Fotbal: Bayer Leverkusen - VfL Wolfsburg</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923090000 +0000" stop="20240923094500 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">Emilia - Romagna Grand Prix (1.volný trénink MotoGP)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923094500 +0000" stop="20240923104500 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">Emilia - Romagna Grand Prix (trénink MotoGP)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923104500 +0000" stop="20240923114500 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">Emilia - Romagna Grand Prix (kvalifikace MotoGP)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923114500 +0000" stop="20240923124500 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">Emilia - Romagna Grand Prix (Sprint race MotoGP)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923124500 +0000" stop="20240923140000 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">Emilia - Romagna Grand Prix (závod MotoGP)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923140000 +0000" stop="20240923141500 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">Rychlá kola (8)</title><date>20240101</date><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923141500 +0000" stop="20240923144500 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">Off-road Maraton (5)</title><date>20240101</date><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923144500 +0000" stop="20240923154500 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">Emilia - Romagna Grand Prix (1.trénink Moto2)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923154500 +0000" stop="20240923163000 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">Emilia - Romagna Grand Prix (2.trénink Moto2)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923163000 +0000" stop="20240923173000 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">Emilia - Romagna Grand Prix (kvalifikace Moto2)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923173000 +0000" stop="20240923182500 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">Emilia - Romagna Grand Prix (závod Moto2)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923182500 +0000" stop="20240923185500 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">UFC Connected (801)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923185500 +0000" stop="20240923210500 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">Fotbal: Fleetwood Town - Morecambe</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923210500 +0000" stop="20240923213500 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">WorldSBK - Italian Round (Superpole)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923213500 +0000" stop="20240923223500 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">WorldSBK - Italian Round (1.závod)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923223500 +0000" stop="20240923230500 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">WorldSBK - Italian Round (Superpole race)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923230500 +0000" stop="20240924000500 +0000" channel="NovaSport5.cz"><title lang="cs">WorldSBK - Italian Round (2.závod)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923070000 +0000" stop="20240923081500 +0000" channel="NovaSport6.cz"><title lang="cs">Formule 1 - Velká cena Singapore Airlines Singapuru 2024 (1. trénink)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923081500 +0000" stop="20240923093000 +0000" channel="NovaSport6.cz"><title lang="cs">Formule 1 - Velká cena Singapore Airlines Singapuru 2024 (2. trénink)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923093000 +0000" stop="20240923104500 +0000" channel="NovaSport6.cz"><title lang="cs">Formule 1 - Velká cena Singapore Airlines Singapuru 2024 (3. trénink)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923104500 +0000" stop="20240923121500 +0000" channel="NovaSport6.cz"><title lang="cs">Formule 1 - Velká cena Singapore Airlines Singapuru 2024 (kvalifikace)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923121500 +0000" stop="20240923154500 +0000" channel="NovaSport6.cz"><title lang="cs">Formule 1 - Velká cena Singapore Airlines Singapuru 2024</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923154500 +0000" stop="20240923160000 +0000" channel="NovaSport6.cz"><title lang="cs">Chasing The Dream (13)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923160000 +0000" stop="20240923180000 +0000" channel="NovaSport6.cz"><title lang="cs">Fotbal: FC St. Pauli - RB Lipsko</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923180000 +0000" stop="20240923185000 +0000" channel="NovaSport6.cz"><title lang="cs">F1 Academy - Velká cena Singapuru 2024 (trénink)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923185000 +0000" stop="20240923193000 +0000" channel="NovaSport6.cz"><title lang="cs">F1 Academy - Velká cena Singapuru 2024 (kvalifikace)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923193000 +0000" stop="20240923203000 +0000" channel="NovaSport6.cz"><title lang="cs">F1 Academy - Velká cena Singapuru 2024 (1. závod)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923203000 +0000" stop="20240923212500 +0000" channel="NovaSport6.cz"><title lang="cs">F1 Academy - Velká cena Singapuru 2024 (2. závod)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
<programme start="20240923212500 +0000" stop="20240923221500 +0000" channel="NovaSport6.cz"><title lang="cs">Magazín Evropské a Konferenční ligy UEFA (1)</title><category lang="cs">sport</category></programme>
</tv>